【大棋局】2021劇變前夕（二） - Mr. Tregunter

全文 link

【大棋局】2021劇變前夕（二） - Mr. Tregunter

金正恩神隱引發各種傳聞，多國官方要就此發聲，說明朝鮮問題非同一般。 資料圖片

朝鮮問題之複雜性，「六方會談」4隻字已說明。6個國家、5種語言，埋枱講數6年，然後話你聽拆唔掂。蓋朝鮮半島今日之格局，係冷戰時代打出來的平衡，而非談出來...............為可扭轉平衡的關鍵角色，往後幾年鎂光燈聚焦只會更多，不會少。

金正恩最近究竟是否做過手術，情況是否曾經危急，北韓官方係唔會承認。正如08年傳出金正日中風，後來係由動刀.................事，就算指明由金與正接棒或做攝政王，在相當重男的北韓，局勢難料。

美國同南韓由1973年開始已構想好應對北韓危機的作戰方案，即5027作戰計劃（OPLAN 5027）。50代表美軍太平洋.....................盪危機。一旦出現劇烈變化，其中一個處理方法，係將北韓分成4區，由美、中、日、俄及聯合國共同管理。
北韓及台灣是關鍵

當年北韓退出六方會談，在傳出金正日中風後不久。金正日遺策好明顯，就係有核武先有數講。這個方針留給金正恩繼續，要講之數自然係西方國家之制裁，隨後將會係經濟改革開放。中共曾經做了一個完美示範，.........................界都在用南韓三星電子產品，能夠分庭抗禮的只有特朗普手上那部iPad；當南韓人對住台上熱褲妹妹仔明星狂歡吶喊，北韓人卻要對前朝老坑涕泗縱橫。

這就是兩年前美朝峯會上特朗普拿出iPad的用意：世姪，要回去封閉的軍事對峙局面，還是迎接有錢齊齊搵的未來？金正....................戰是濫觴，武漢肺炎是質變。時勢決定了往後幾年有兩個地方會成為關鍵，一個是北韓，另一個是台灣。

待續

Mr. Tregunter
本欄逢周二刊出

佢講嘢好似冇次準過